台灣高雄檢方正式起訴威脅殺害聲優-水瀨祈的19歲男性（判決結果公佈）

2017年11月5日更新，楊姓男子被判處有期徒刑5個月，可以繳納罰金代替刑期(「易科罰金」)，其涉及的另外一宗殺人未遂案件正在審理中，此案服刑完畢後，該男子需接受2年的監護看管處分

去年11月25日因為一名台灣男性發佈威脅殺害水瀨祈的影片並在社交媒體上公開，水瀨祈取消了台灣的演出，而且取消了2016年底的全部活動與2017年年初的部分活動
台灣警方對於個案件的反應很迅速，高雄警方很快找到了威脅殺害水瀨祈的19歲男性，確認對方患有輕度精神障礙

水瀨祈原本預定參加華納音樂台灣承辦的LisAni！ LIVE TAIWAN Supported by 戰鬥女子學園活動，12月4日將在台北Animate總店舉辦水瀨祈第三張個人單曲的簽售活動
不過由於網絡上出現了殺害水瀨祈的犯罪預告而且還是來自台灣地區，本著保護水瀨祈和觀眾人身安全的考慮官方取消了水瀨祈在台灣的活動，而且2016年底年初水瀨祈在日本地區的單曲簽售活動也全部取消
事發後不久高雄警方就找到了發佈殺人預告的19歲的楊姓男子

據稱這名男子稱發出殺害水瀨祈預告居然就是因為自己在水瀨祈官方Facebook粉絲專頁上留言得不到回覆，想要通過發出殺人預告的方式來引起注意，該男子的家人表示他確實患有輕微的精神障礙領有精神障礙手冊

樣衰西面女人

我覺得幾靚女

唔了

做雞上位既 垃圾

垃圾

海女

誹謗中傷？

契家佬?